公屋輪候時間維持5.5年歷史高位 申請宗數達26.7萬

房委會公佈最新公屋輪候數字，截至去年12月底，一般申請者的平均輪候時間仍然維持去年9月的5.5年歷史高位，並無改善。雖然輪候數字無增加，但距離政府「3年上樓」目標仍越來越遠。

公屋輪候數字於去年3月打破5年的關口，現時最新的數據，現已貼近1999年時的6年高位。（資料圖片）

根據房委會數字，截至去年12月底，約有15.02萬宗一般公屋申請，非長者一人申請個案約11.74萬，兩者合共達26.76萬宗，雖然較去年9月時的26.77萬宗申請減少100宗，但繼續貼近30萬大關。

同時，根據最新數字，一般申請者平均輪候時間為5.5年；而長者一人申請者輪候時間則維持2.9年，兩者較去年12月底數字不變。

貼近1999年的6年高位

根據過往數字，1998年公屋輪候平均輪候時間曾達6.6年，翌年則下跌至6年。不過，自2011年起，公屋輪候時間不斷上升，更於去年3月打破5年的關口，現時最新的輪候數字，仍然貼近1999年時的6年高位。

招國偉指出，雖然最新的輪候冊數字未見惡化，但現時供求情況仍然失衡，暫未見有因素可改善問題。（資料圖片）

公屋聯會：供求情況仍然失衡

房委會資助房屋小組成員、公屋聯會總幹事招國偉指出，雖然最新的輪候冊數字未見惡化，但是否代表情況開始有改善，他直言難以單靠一至兩季的數字判斷，現時仍然言之尚早。他指出，現時供求情況仍然失衡，暫未見有因素可解決問題。

立法會房屋事務委員會主席柯創盛表示，雖然今次數字持平，但依然處於高位，亦偏離3年上樓目標，加上未來五年建屋目標難達成，預計輪候時間只會延長。他要求當局透過撥用私樓熟地及提升公屋發展密度，以求在短期可以增加公營房屋單位；同時積極推動過渡性房屋，各部門為過渡性房屋計劃拆牆鬆綁。他又促請政府同時成立「過渡性房屋基金」，以專款加快過渡房屋供應，纾缓基層住屋困難。

撰文：王潔恩

其實係政府狂玩突擊資格重審
起碼dq左幾千宗香港家庭資格

而飯民房委會委員郭榮鏗扮盲

留位比隱暪內地資產既腥移民

D100吳志森直頭話支持大陸人排公屋
話政府突擊陰香港人係杜絕濫用公屋係德政
飯民的政策主張永遠係害香港人

點會舒緩，日日都一百五十，有冇錢都申公屋，起幾多都冇用。

最慘係香港人比D100所謂林鄭德政玩到連隊都無排

飯民係房委9坐唔出聲
黃屍扮盲照投票

平時屌9人唔投飯民就係投共班會員呢
去左請示郭榮鏗尹兆堅乎?

支那蝗